{
  "questions": [
    {
      "question": "В каком году состоялся Любечский съезд русских князей 1097 года?",
      "response": "1097"
    },
    {
      "question": "В каком году была битва при Салнице 1111 года?",
      "response": "1111"
    },
    {
      "question": "В каком году Андрей Боголюбский взял Киев (событие 1169 года)?",
      "response": "1169"
    },
    {
      "question": "В каком году была битва на Калке 1223 года?",
      "response": "1223"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло взятие Казани 1552 года?",
      "response": "1552"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло взятие Астрахани 1556 года?",
      "response": "1556"
    },
    {
      "question": "В каком году произошла битва при Молодях 1572 года?",
      "response": "1572"
    },
    {
      "question": "В каком году произошла битва при Кунерсдорфе 1759 года?",
      "response": "1759"
    },
    {
      "question": "В каком году начались зарубежные походы Суворова 1799 года?",
      "response": "1799"
    },
    {
      "question": "В каком году образовался СССР 1922 года?",
      "response": "1922"
    }
  ]
}